金管局9月推「快速支付系統」 香港將超越中國

金管局總裁陳德霖接受《經濟日報》專訪時透露，金管局最快9月推出「快速支付系統」（Faster Payment System，簡稱FPS），以單一系統打通各種電子支付工具，不同支付工具都能在金管局平台上即時交收，意味兼容度短期內有望超越內地。

陳德霖指正因為本港仍相當歡迎使用現金，非本地居民到港居住、旅行，支付都不成問題，「反而部分地區連卡都不能刷、支付亦有困難，反映包容性不夠高，我不會稱之為先進。」

FPS將全面接通銀行及本地16個持牌儲值支付工具，透過電話號碼或電郵地址便可進行即時轉帳，成為少數支援跨系統即時小額支付和轉帳的地區，並盡力提供低廉甚至免費的營運費用。

陳德林都幾撚串下😂

擺明針對中國

係咪唔知超越兩個字點解

陳德林好波

咁講真係串到好應 個系統聽落好似幾好，但如果有更具體細節更好

支付寶無得獨食成個市場

金管局今鋪真係做實事，好波

HSBC payme可以發大黎做

肯定飯局俾人串

「反而部分地區連卡都不能刷、支付亦有困難，反映包容性不夠高，我不會稱之為先進。」

香港官難得做到野
緊係要支持

哩啲叫摧毀 邊撚到係超越

又係 qr code

做咩突然咁撚串

局長個仔成日玩FPS game??

如果有埋電子發票系統就正
入數計數勁方便

今日講

十年後先有得用

不如金管局自己出一個比錢系統
之後慢慢將其他系統收歸返自己個系統

講事實

收皮啦，你睇吓滙豐之前個垃圾 app 搞成點就知。

港燦 Business 佬以為有錢搵班印度佬就整到勁 product，喺度癡人說夢

FPS嘅FPS有冇60先？

支付寶威脅到本地既得利益集團，所以咪搵人做野頂死支付寶

pps進化版

聽落好似好正

金額唔大既話而家跨行過數都係免費，不過要等一兩日

支付寶誠哥有份

中銀十二點前轉帳都做到即日免費跨行過數

係又好

銀行及本地16個持牌儲值支付工具
講D唔講D 垃圾

屌 個fast payment 只係做small value

誠哥真係大撚晒咩
你郁到果班銀行大鱷，話之你咩人都無面俾啦下話
除非誠哥收購晒啲外資銀行囉

政府搞出黎既野柒撚硬
聽到用電話號碼同電郵就覺得柒
電郵呢樣野係未來將會淘汰架啦

正如巴甫洛夫的狗聽到鈴聲就流口水

部份蓮燈仔見到QR Code就會吠

呢個叫條件反射

9月

QR code打手
1D wade
2姐打羅夫
3上坂堇
4人生鍾嘉欣
5賈雨村

淘汰左用乜野註冊網上帳號？？
身份證？

痴住電話number 塊牌會俾人調包架
用電話number 唔安全

總有新野取代架啦
touch id已經得啦

咁咪即係我申請咩濕鳩account都要俾個指紋人地？

仆街!!
又係QR CODE!!
好嬲呀!!!!!!!!!!!!!!!
點解!!!!!!!
點解現實生活同我想像唔一樣, 冇人肯聽下我地連登仔講
全民NFC 呀!!!!!!!!!!!!!!!!
我要你阿爺都要用NFC呀!!!!!!!!!!!!!!!
好憎QR CODE呀!!!!!!!!!!!
點解!!!!!!! 我一用左就變支那人點算呀!!!!!!!

如果係過畀自己嘅另一間銀行戶口嘅
用賽馬會acc 接通兩個acc 就可以即時

現時就噉即時係要收手續費

政府出既Apps有邊個係受歡迎

唔好講咩支付工具

要同落後地方比較
好撚失敗

我老弄真係好撚弱鳩智，我俾依單新聞佢睇塞鳩住佢把口，佢睇完第一句就問我係咪模仿大陸

點解會突然做野

聽住先

你叫d鄰國支那寶打手點算

樓主個名

好多5毛唱淡，咁即係好野嚟

errr，金管局可能會好過政府啲啲

Big bro is watching you

不了

又搞港獨

希望哩獲唔好虎頭蛇尾 真係做啲有用嘅嘢出嚟 其實唔駛同人比

私隱問題點解決? 時間地點買乜都會一清二楚有晒紀錄
同支那寶有咩分別?

陳德霖好波

天文台 成日排行榜都有佢

拎完錢之後整個html出黎

付款系統
付款系統
付款系統
付款系統

屌啲media 用少陣支那文會死咩

呢個 system 分分鐘係騰訊阿里巴巴開發
政府會咁L好死?

係咪想用nfc, qr code買樓？

ff撚

同文盲計較

可以試下用

佢用qr code喎
叫八達通打手情何以堪

PayMe 又真係超方便囉，我係咁叫身邊朋友用

廢老：我地唔識用呢d野嘰

電話同電郵未來或者都會淘汰，但而家仍然係最普遍嘅「電子門牌」，起碼唔使你又重新登記開個新 AC 先。唔用呢兩樣嘢做收款身份識別，你有冇更好同唔柒嘅建議?

如果有，亦請你建議埋俾 Google 同 Apple。iOS 同 Android 今時今日都仍然係用你認為柒嘅 電郵(即係 Apple ID 同 Gmail) 做 Login。

有乜問題？

但大陸啲支付系統唔係都用統一中央結算咩?

串過馬撚

希望你地真係推出到啦

大陸果種方便
係方便有支付寶嘅人
對於無嘅 例如少去工幹 旅遊嘅人
係勁唔方便 真係乜都係要用支付寶俾錢
你用現金好似怪人咁

好似n年前返大陸整文件嘢要人頭相
去果啲自動影相機到影
屌你個收現金位好似壞壞地咁都無人整
逼鳩你用支付寶
最後要問路人幫我俾 我俾返現金佢

利：俾人話5毛

坐等有人衝上嚟話政府監控交易

直係推岀到先講

Agger

之前訪華想去某博物館訂飛
佢一定要用wechat 去訂，冇普通web page 去搞

佢都講咗好幾年話今年出

無問題 你繼續用咩 閃付 加大力度 包包 小三

//據了解，金管局下周會與10多名支付工具牌照持有人及信用卡機構開會，商討擬定二維碼標準，據悉初步會在國際通用的EMV Code標準的基礎上討論。EMV Code是VISA、萬事達卡及銀聯等六大國際信用卡機構共同擬定的標準，確保安全程度符合其要求，這套標準現已在泰國及印度推行。//

一早要出喇，因為唔同銀行過數問題，攪到去櫃員機排長龍

關sir鬼知咩叫emv 咩

八達通打手呢

好寸

支那寶 冇標準?

霸氣

唔知喎
未見過支那寶嘅qr code
下次見到Scan 下先

直插支那封閉式先進

辣殺強国本末倒置是常識吧

其實市面上好多GATEWAY都係判上判
手續費一定好貴

似乎係你理解力有問題

咁點呢 ？

有人講過話完全消滅支付寶 ？

而家係講緊收支付寶既地方可以同時收埋payme tap n go 個堆，所以用家唔駛焗用支付寶喎

即使係中國都只能喺支付寶轉支付寶，WeChat 轉WeChat，兩個平台並不兼容

而FPS係可以跨平台轉錢，呢樣係中國冇嘅，叫做超越中國並冇問題

至於超越中國同是否對支付寶有利兩者並無關係

支那仔仲用緊QR CODE打飛機

第一頁「支付寶無得獨食」個句就係小弟我講既

請問下我或者其它巴打幾時有表達頂死支付寶既意思

終於係連登搵到個唔係屌政府既post

無錯
當你係連登討論過電子支付
就知好多連登仔真係同狗差唔多
根本就討論唔到

我數到1個
你數到幾多?

香港銀行唔撚信mobile payment 公司就係事實

所以先要金管局拉埋大家一齊

至於點解大陸可以全國銀行都信晒果個兩間tech firm 呢個就係國策問題

總之香港係國際城市
整出野既產品 要合適同方面所有人容易使用
所以要商討同跟國際標準
唔係某國硬推就得

一個月得五千真係唔夠

無用！蚛蟈四大發明真係抄人地，但當正自己原創！
所以好快出現第五大發明，香港繼續落後

how can you translate "Payment system" to chinese?

我屌你老母連登係咪咁多五毛呀!!!
依家金管局整qr code幫支那寶開路，竟然咁多人撐!!!!!!!!!!!!!!!!
根本香港地八達通就已足夠!!!!!!!!!!
就算畀cash連找錢都係5秒內嘅事!!!!
根本唔需要又慢又唔安全嘅qr code!!!!!!!!!

呢班五毛仆街，明撐金管局
實際係暗推支那寶!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
同五毛講point毫無意義
大家唔洗聽佢哋狡辯
一嘢block曬佢地就啱!!!!!!!!

支那寶打手

恆生本來就hsbc 集團
點過數都唔會收手續費㗎啦

其實有乜好笑？
炒車？

就我個人黎講
唔理係支那寶定係we 柒，定係香港再搞一樣新野，又或者八仔
只要有一樣野可以係香港100%普及到
令到我可以無現金生活
去任個鋪頭，坐的士，等等
都唔使再用現金
我都無任歡迎

支付寶過到數畀微信未？

你理解能力拎U

ho ball

跨行過數你係指
HSBC → BOC
定係 渣打 → BOC 先

LM

一萬幾千咪small value 囖

支付寶好撚先進咩

屌你
又想搞埋啲垃圾APP ？

同埋佢話會改善系統，
而家lunch time lag到七彩

香港野得唔得

「反而部分地區連卡都不能刷、支付亦有困難，反映包容性不夠高，我不會稱之為先進。」

只接受銀聯

超中趕美

香港將超越中國

夠啦，夠買電子產品、傢私、食飯咪得，你唔通買車仲用呢啲？

你條撚樣就真係柒咗仲兜
叫人望下幾多個，點撚知得一個
人地講點解唔駛用支付寶，你就答人炒哂車，九唔撚搭八
無point就收爹啦傻閪
以為自己好撚醒

你用支那寶收錢你既事
我用咩畀錢任我揀

即係payme進化版??

又奶支那寶

香港一出手就做到最好，支那車尾燈都見唔到

LAG 到比唔到錢
勁ON 9

用payme可以通行

你地不停repeat咩超越超越
係咁講到明而家香港落後過中國
自己唔面紅架咩?
我唔覺得你地真心想認呢一點wor

收下口唔好自打咀巴好過啦...

small value 係講緊得5千銀
iphone都唔夠比
起碼都1萬 / 1萬五千啦

好撚串下喎

BOC -> 全部

[img]1d0ac1903384cc08636ecb9b644e9f8d[/img]

其實目的係想將支付寶，微信支付可以融入香港嘅金融系統。唔好FF啦

香港得誠哥一個賺錢咩
其他有錢佬唔洗賺？
為一個誠哥其他有錢佬一齊洩錢
咁肯定唔得啦
咪一齊做嘢頂死佢

支那寶每日上限1000咋喎

手機同email 轉帳幾年前强國已經有，等睇俾强國串返轉頭。

唔係5舊水？

static qr先係500, dynamic好似幾千

支那大部分地市個消費點同香港

我覺得max 5k每日係香港真係小左d 只係夠食飯
電子產品 名牌都唔夠買
唔明點解唔set高d個max
default value 就細d 有需要的人再同銀行apply

通用qr係你用tap and go又好oepay又好都係同一個code wor唔使係pos揀wor

同埋FPS係後台系統,你oepay可以轉去payme過去tap and go咁既中央系統, apple pay google pay 如果有p2p接左呢個system可以自由轉錢

唔識IT就屌左先?

商舖 qr code 快d 啦

threshold我覺得仲有得tune既,一開波試行就無上限唔係咁好

邊間IT公司搞啊

香港有IT既咩

應該將身份證連去銀行
或者可以聲控
同店員講 講我俾一千蚊
自動過數俾人
店員大聲講 找翻廿7個八
你可以答翻一句幫我入落中國銀行到
自動感應 咁先係快速
快速要用手 都已經慢左

咁當然啦
不過香港地 1萬/ 萬5 max 真係唔過份
default set 5k
細額settlement 要delay一日 呢d壞習慣真係要改

唔識字?

係所有mobile payment system都要接入去做中央結算

社會學之光

中國而家玩兩間巨頭

香港而家模式大小通吃

大都得。
一球以上收費貴d

Apple Pay Cash 指日可待

文盲定弱智？

大陸真係好撚落後

咁應該叫"比錢系統"定叫"找數系統"？

金管局又然一場

香港將超越中國？幾時有落後過

唔洗講咁多啦
關sir有旨，qr code根本柒到唔適合用黎畀錢
你班打手仲有咩好講
已經擇咗你個名落打手list度

微信支付係咪最近開始唔駛大陸銀行戶口都可以用？

cash根本屌打qr code!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

不嬲都喺前面點超越

中文老師定金融學家
咁介唔介意解釋下超越

因為從來都冇落後過，真係講乜超越？

你都癡鳩線
樓主篇文又無寫用qr code
要屌都係屌佢誤導啦下話
咁又屈我做打手 而家紅字就大晒呀？

佢地曲線串鳩關sir

關sir有旨：同五毛講point毫無意義
所以我係唔會聽你狡辯

理得你真膠定假膠，俾人誤導定誤導緊人
總之有五毛言論就當係五毛!!!!!!!!

oh shit

留名等睇有幾勁

付款就付款啦！

支你老母支那咩！

戇鳩，拎個第三世界國家同香港比

識玩 打通左就可以真。監管d錢去左邊

可能都係大陸做後盾

好似fb login咁
而家都好多網上註冊有啦
第時用apple ac login有幾難
指紋只會係apple ac度
但就可以用黎申請其他網上ac

付款就付款喇支乜撚野付

至少唔洗比支那人逼我用支那寶
咩QRcode果d只係制定標準姐，冇講過必定要用QRcode

你哋支那人鍾意用支那寶咪用飽佢囉

香港商戶唔可以拒收現鈔

出左先算啦 一陣又搞到好似八達通咁垃圾

block 撚晒 d 客啦
以前賺分嗰d
想發大就唔會執到咁正啦

依位巴打心水清
根本表面係反支那寶。實際上係支那寶開拓香港時好多大媽沙阻礙，hkma係幫緊兩大支那系統穿透成個香港市場

上年已經留意等出好耐

終於夾錢食飯唔洗俾現金

情況應該同whatsapp vs wechat類似
不過講到錢

支付寶根本唔需要轉帳去微信，當普及到人人都有兩樣工具。

16間儲值支付工具持牌人

儲值支付工具持牌人紀錄冊載有現時儲值支付工具持牌人的資料，持牌人可發行或促進發行《支付系統及儲值支付工具條例》（”《條例》”）所界定的儲值支付工具。《條例》第 8ZZZF 條規定紀錄冊須以網上紀錄形式提供予公眾查閱。

A. 儲值支付工具持牌人

八達通卡有限公司
三三金融服務有限公司
快易通有限公司
易票聯支付技術有限公司
通滙(香港)投資咨詢有限公司
僑達國際有限公司
Alipay Financial Services (HK) Limited
HKT Payment Limited
Optal Asia Limited
PayPal Hong Kong Limited
TNG (Asia) Limited
UniCard Solution Limited
WeChat Pay Hong Kong Limited

B.持牌銀行 (視為儲值支付工具持牌人)*

大新銀行有限公司
交通銀行股份有限公司
香港上海滙豐銀行有限公司

有冇人指得哂分別係咩app?

好多都係做其他服務?

未發行及促進發行儲值支付工具的持牌銀行名單

仲有成堆注冊左未出產品既公司

當fps係新技術，笑而不語

利申：係某大銀行搞緊fps project

FPS我以為打緊機

普級化最大問題都仲係
即時入賬落銀行戶口問題

fps應該只係支付平台互通唔係各大銀行互通

到時會銀通出一個app vs payme?
定係每個銀行一個app

如果要銀行戶口同app都用同一銀行的話

到時hsbc有
渣打冇
citi冇

咁都係迫唔到渣打citi既人用支付工具

到最後又同現時無乜分別

希望各銀行唔好咁傻仔

不過垃圾citi依家產apple android pay都冇

指紋電話自己認證唔send 出去

唔好 ff 咁多，政府一早有曬你指紋，你指紋一早唔係乜野機密，可能一早已經流出囇比上面你都唔知

Fps 係即時settlement

冇p2p

此post已完
p2p
p2m缺一不可

唔講得咁多，但呢d點會冇呀

payme 所有銀行都用得
jetco pay 都可以過錢去hsbc/ hsb

串撚到 快d推啦

繼續拋離 領先更多
咩將超越
一直先過中國啦

係得
問題hsbc / jetco group以外的銀行唔係即時入賬銀行戶口

所有咪有fps

八達通卡有限公司 O! ePay
三三金融服務有限公司 ?
快易通有限公司 Autotoll
易票聯支付技術有限公司 ?
通滙(香港)投資咨詢有限公司 ?
僑達國際有限公司 ?
Alipay Financial Services (HK) Limited 支付寶
HKT Payment Limited Tap & Go
Optal Asia Limited ?
PayPal Hong Kong Limited PayPal
TNG (Asia) Limited TNG
UniCard Solution Limited ?
WeChat Pay Hong Kong Limited WeChat

trap and go???
apple pay/ Google pay 香港有無第三方代理？

咁咪又係要有個email開 Apple ID，點淘汰呀

Apple Pay android pay 唔算svf
因為佢冇儲起你啲錢

如果香港出Apple pay cash就可能要拎SVF 牌

Google幾年前都有p2p,不過只限美國地區

Hkma

大陸勁白痴，好似無WeChat pay就唔識收錢咁。

唔用email開咪得囉
咁你開email ac洗唔洗用email呀？

政府對IT狗咁撚差...
點會有咩好系統出現...
你睇下政府啲垃圾網站先啦!